點解台灣好多音樂機構都唔承認英國皇家ABRSM考試?

ABRSM唔係世界公認ge咩?
本人諗住未來去台灣做下音樂演奏或者教育
但我去台灣PTT論壇查過下

先知原來台灣雖然都係有得考ABRSM，但就算考左，好多台灣音樂機構都唔會承認英國ABRSM所有樂器術科考試
佢地只會承認佢地自己各間大學的音樂系或者日本YAMAHA公開音樂考試

點解佢地只承認日本或者佢地本土而唔承認英國ABRSM

因為台灣的教育體系承襲日本，台灣與日本的大學互相承認比較多。
就像香港與英國的大學互相承認比較多。

你既世界公認係指英聯邦/歐洲公認姐
正如上面巴打講,台灣教育主要師承日本(同埋受美國影響極大)
唔認英國野係正常
反而日本/美國野會有機會認